(呢單竟然無人講) 高校招生醜聞近50人被起訴 包括荷里活女星

美國檢察當局周二（12日）就一宗牽涉多所知名高校的招生欺詐案提出訴訟，來自六個州的近50人被起訴，其中包括荷里活影星菲莉斯蒂夏夫曼（Felicity Huffman）和洛莉路格林（Lori Loughlin）。來自加州的主謀辛格（William Singer）被控敲詐勒索、洗錢、欺騙聯邦政府及妨礙司法公正等罪名。控方稱他已同意認罪。

麻省聯邦檢察官萊林在波士頓表示，此案是聯邦司法部起訴過的最大宗高校招生醜聞，包括耶魯大學、史丹福大學、南加州大學等名校牽涉其中。除了兩名荷里活演員外，被告中還有多名知名企業高層、一名時尚設計師及一名著名律師。

美國傳媒報道，辛格成立了一家名為「關鍵全球基金會」（Key World wide Foundation）的非牟利機構作為掩飾，通過行賄的方式使「客戶」的子女進入知名高校。辛格在過去數年，通過這「業務」向學生家長收取了2500萬美元。

報道指辛格的手法主要有兩種。包括是幫助學生在學術能力評估測試（SAT）等考試中作弊；以及通過賄賂高校的體育教練，讓學生以運動員的身份進入高校，哪怕學生根本沒有相關的資格或能力。不過，據美國廣播公司（ABC）報道，大多數涉案學生並不知道自己被取錄時是因為賄賂或欺詐。

在傳媒引述的其中一個例子中，辛格曾幫助一名「客戶」的孩子進入耶魯大學，他向當時耶魯大學的女足教練梅雷迪思行賄40萬美元，後者則為該學生偽造運動員檔案，儘管該學生從未參與過足球比賽，依然以女足隊新人的名義被錄取。一名喬治城大學的網球教練更在2012至2018年間共收受辛格賄賂270萬美元。

做教育錢真係易搵